6年墮胎17次 27歲女宮內膜薄如紙 無法再生育

27歲女6年墮胎17次

湖北的小橘，6年間墮胎次數達16次。近日，再到醫院要求進行墮胎手術，雖然每次都是做最好最貴的墮胎手術，但墮胎次數太多，無可能彌補對身體的傷害。主診醫生表示，小橘宮內膜薄如紙，宮腔內傷痕累累，未來想再懷孕恐十分困難，故此勸喻她考慮誕下胎兒，惟小橘以未有結婚打算，以及無能力撫養小孩，堅決要動手術。

人工流產的併發症

根據家庭健康服務資料顯示，人工流產若在合法的情況下進行，是安全而很少會出現併發症的。儘管如此仍有可能發生以下的情況：

對藥物產生的不良反應

與麻醉技術有關的併發症

子宮頸撕裂

不完全流產

流血

子宮穿孔或破裂

子宮內出現感染或黏連

人工流產程序可能會因為失敗或不完全須進一步治療。

若出現感染，則可能影響未來的生育能力。

婦女未來懷孕，子宮頸可能會過度鬆馳而不能保存胎兒，導致流產或早產。生產嬰兒後把胎盤排出體外也可能有困難。

一般而言，懷孕周數愈大，所冒的風險也愈高。

非法人工流產所冒的風險更高，且更常會出現上述的併發症，甚或賠上性命！一份新近由「國際計畫生育聯合會」所提出的報告顯示，全球引致孕婦死亡的原因中，有超過一成是因為不安全人工流產所致。

心理困擾

更重要的是人工流產對個別婦女心理所造成的不良後遺症，可能遠遠超過這婦女可以承受和想像的。

點解唔戴袋？

咪鬼畀佢生到添呀，禍延下一代

有17 隻鬼嬰跟住呢個女人成世

點解唔一早絕育

媽媽媽媽 我好痛啊